陳凱欣建制力撐 馮檢基背後插刀 夾擊劉小麗

2018年10月03日

陳凱欣建制力撐 馮檢基背後插刀
夾擊劉小麗

劉小麗昨在九西補選提名期開始首日報名參選，但仍未能抹走再被DQ的陰影。朱永倫攝

【本報訊】立法會九龍西補選昨日正式展開提名期，獲民主派支持的劉小麗率先報名，但她除了面對被DQ參選資格風險，獲建制力撐的食物及衞生局前政治助理陳凱欣昨亦宣佈參選，誓搶九西席位；更大危機是在參選問題反口覆舌的馮檢基亦報名參選，更表明會追擊民主派Plan B候選人，利刀背後直插劉小麗。劉面對內外夾擊，有學者直言難免令一些中間選民認為泛民內部「鬼打鬼」，對民主派選情造成傷害。

記者：陳嘉裕

立法會九西補選將於11月25日舉行，劉小麗於提名期首日早上，在民主黨、公民黨、人民力量、社民連、新同盟、議會陣線、民協等多個民主派政團陪同下，到九龍城政府合署報名參選。

馮檢基稱已預備退選表，當劉小麗獲確認資格後會退選。

有鳩嗚團成員戴上特首林鄭月娥的面具與馮檢基握手，諷刺馮反口參選。

馮：與欽點Plan B決戰

劉指過去10多日她已收集到超過2,000個市民提名，足見市民支持，希望政府尊重市民意願，不要再DQ她的候選人資格；又形容香港正面對政治風暴，建制派醞釀再修改《議事規則》、《基本法》23條立法已殺到埋身，呼籲香港人「問是非，分真假」，「贏返一次」。

過去反對確認書制度的劉小麗表明，今次參選會簽署確認書，強調雖不認同有關制度， 但因為當權者陰險，她必須簽署確認書增入閘機會。至於成功入閘的機率，她稱難以評估，但強調自己爭贏議席非常堅決，她又強調從不支持港獨，至於自決立場，日後公佈政綱會有詳細文本，「期待有文本可以清晰交代」。

一直聲稱只會在劉小麗被政府DQ後才考慮參選的馮檢基，對參選問題多次反口，昨仍報名參選。馮強調認同劉小麗有優先參選的權利，但不滿李卓人被「欽點」為Plan B，又指坊間對他不斷攻擊，故「等唔切」下提早報名，冀在選舉法例約束下煞停文革式選舉文化。馮又聲稱若劉獲確認參選資格，他就會棄選，若其參選資格已被確認，則會呼籲選民不投票給他，但拒絕承諾在劉入閘後為她助選。

學者：傷害民主派選情

對於被外間批評𠝹票，馮反問「𠵱家個Plan B有幾多票畀我𠝹呢？佢（李卓人）從來未喺九龍西選過，係零票㗎，我驚係佢𠝹我票喎」，又不斷攻擊民主派「協商欽點」，更揚言參選目的是要與「欽點Plan B同保皇黨決一戰」。被問到今次參選的資金是否來自中聯辦或建制派，他只說補選的資金來自積蓄， 獲確認提名後他會籌款80至100萬元應付選舉開支。

面對馮檢基同日參選，劉小麗直言感到少許意外，因其行動與早前說法有轉變，她形容馮在深水埗有很強根基，若他出選對民主派而言是「艱難的挑戰」。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強分析，馮檢基今次決意出選，會令民主派的中間選民認為泛民「鬼打鬼」，減低投票意欲，對民主派的選情有一定傷害。他反問：「即使冇初選係好唔理想，但（馮檢基）又使唔使講到『欽點Plan B同保皇黨決一戰』呢？」

下一則
下一則
為劉DQ補位 李卓人擬下周報名

為劉DQ補位李卓人擬下周報名

獲黃毓民支持馮背後陣營不簡單

陳凱欣不介意被稱建制派

反對派內訌都唔係咩新聞

撐呀基

講真呢個頭版同宣傳單張有乜分別，仲話黃毓民力撐(無實質證據，反而毓民踩場都講咗幾次唔支持馮去選)，成個陣營講明馮唔係自己人又話背後插刀，你個編輯都精神分裂喇!

馮檢基
班垃圾見佢唔合群就玩陰招

In 基哥we trust

陳凱欣幾好j
好j過小麗

泛民真係好撚核突
馮檢基入閘就界票 李卓人就唔係界票

陳凱欣好J？你真係比佢D宣傳照呃咗。
（唔代表小麗好J）
不如google下陳凱欣睇吓無PS過嘅樣。